---
title: "samba4の導入記録"
date: 2018-10-12T14:15:31+09:00
archives: "2018"
tags: [net]
author: "hidekuno"
---

centos7のimageを作成する
```
wget http://ftp.riken.jp/Linux/centos/7/isos/x86_64/CentOS-7-x86_64-Minimal-1708.iso
cat /proc/cpuinfo | grep vmx
sudo mv  CentOS-7-x86_64-Minimal-1708.iso /var/lib/libvirt/images/.
sudo virt-install \
  --name centos7 \
  --hvm \
  --virt-type kvm \
  --ram 1024 \
  --vcpus 1 \
  --arch x86_64 \
  --os-type linux \
  --os-variant rhel7 \
  --network network=default \
  --noautoconsole \
  --disk path=/var/lib/libvirt/images/centos7.img,size=10,sparse=true \
  --cdrom /var/lib/libvirt/images/CentOS-7-x86_64-Minimal-1708.iso

sudo virsh list --all
sudo virsh start centos7
```

samba4のコンパイルに必要なパッケージをinstall
```
yum install attr bind-utils docbook-style-xsl gcc gdb krb5-workstation   libsemanage-python libxslt perl perl-ExtUtils-MakeMaker   perl-Parse-Yapp perl-Test-Base pkgconfig policycoreutils-python   python-crypto gnutls-devel libattr-devel keyutils-libs-devel   libacl-devel libaio-devel libblkid-devel libxml2-devel openldap-devel   pam-devel popt-devel python-devel readline-devel zlib-devel systemd-devel
yum install openssl-devel
```

samba4をソースからコンパイル(割愛)

samba4のセットアップ
```
/usr/local/samba/sbin/samba -V
/usr/local/samba/bin/samba-tool domain provision --use-rfc2307 --interactive
/usr/local/samba/sbin/samba
/usr/local/samba/bin/smbclient -L localhost -U%
/usr/local/samba/bin/smbclient //localhost/netlogon -UAdministrator -c 'ls'
/usr/local/samba/bin/samba-tool dns zonelist 127.0.0.1 -U Administrator
```

ドメインの設定
```
host -t SRV _ldap._tcp.sandbox.local 127.0.0.1
host -t SRV _kerberos._udp.sandbox.local 127.0.0.1
host -t A sandbox.local 127.0.0.1
cp /usr/local/samba/private/krb5.conf /etc/krb5.conf
vi /etc/resolv.conf 
vi /etc/hosts
cat /etc/krb5.conf
kinit Administrator@SANDBOX.LOCAL
klist 
/usr/local/samba/bin/samba-tool domain level show
```

samba4用にネットワークを設定する
```
firewall-cmd --list-all
firewall-cmd --get-services
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=samba
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=dns
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=freeipa-ldaps
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=freeipa-trust
firewall-cmd --reload
firewall-cmd --list-all

firewall-cmd --permanent --zone=public --add-port=49152-65535/tcp
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-port=3269/tcp
firewall-cmd --reload
firewall-cmd --list-all
```

vi /usr/local/samba/etc/smb.conf 
```
	ldap server require strong auth = no
```

samba4のユーザー管理
```
sudo /usr/local/samba/bin/samba-tool user list
sudo /usr/local/samba/bin/samba-tool user add kunohi
sudo /usr/local/samba/bin/samba-tool user password opepouser
sudo /usr/local/samba/bin/samba-tool user delete opepouser
```

cat ou.ldif
```
dn: ou=sample,dc=sandbox,dc=local
changetype: add
objectClass: top
objectClass: organizationalunit

dn: ou=Users,ou=sample,dc=sandbox,dc=local
changetype: add
objectClass: top
objectClass: organizationalUnit
```

cat /etc/resolv.conf 
```
# Generated by NetworkManager
nameserver 127.0.0.1
nameserver 192.168.122.1
```

samba4のサービス設定
```
cat << EOF > /etc/systemd/system/samba4.service
[Unit]
Description= Samba 4 Active Directory
After=syslog.target
After=network.target

[Service]
Type=forking
PIDFile=/usr/local/samba/var/run/samba.pid
ExecStart=/usr/local/samba/sbin/samba

[Install]
WantedBy=multi-user.target
EOF

systemctl enable samba4
systemctl start samba4
```
